@inproceedings{Beligne-Campar-Chauchat-Lefeuvre-Lefort-Loudcher-Velcin:TALN:2017,
    author = "Belign\'e, Max and Campar, Aleksandra and Chauchat, Jean-Hugues and Lefeuvre, Melanie and Lefort, Isabelle and Loudcher, Sabine and Velcin, Julien",
    title = "D\'etection automatique de m\'etaphores dans des textes de G\'eographie : une \'etude prospective",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 - Articles courts",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "86-93",
    note = "Automatic detection of metaphors in Geographical research papers : a prospective study",
    abstract = "Cet article s'int\`egre dans un projet collaboratif qui vise \`a r\'ealiser une analyse longitudinale de la production universitaire en G\'eographie. En particulier, nous pr\'esentons les premiers r\'esultats de l'application d'une m\'ethode de d\'etection automatique de m\'etaphores bas\'ee sur les mod\`eles de th\'ematiques latentes. Une analyse d\'etaill\'ee permet de mieux comprendre l'impact de certains choix et de r\'efl\'echir aux pistes de recherche que nous serons amen\'es \`a explorer pour am\'eliorer ces r\'esultats.",
    keywords = "Fouille de textes, m\'etaphores, g\'eographie, humanit\'es num\'eriques.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2017/47.pdf"
}
